\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Berserker}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede chaotische Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Fellrüstung)},
        hit-points  = {67 (9W8+27)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 12,
        con = 17,
        int = 9,
        wis = 11,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Unvorsichtig}
        Ab Beginn seines Zugs ist der Berserker bei allen Nahkampfwaffenangriffswürfen im Vorteil, doch Angriffswürfe gegen ihn sind ebenfalls im Vorteil. Dies gilt bis zum Beginn seines nächsten Zugs.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Zweihandaxt}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (1W12+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandaxt,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (1W12+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
